examples-c/schorr-waite/coq/BinTree.v
@@ -2,6 +2,9 @@ Require Import Why.
 Require Export caduceus_why.
 Require Export List.
 
+
+Axiom pointer_eq_dec : forall p1 p2:pointer, {p1=p2}+{p1<>p2}.
+
 (** the Coq pointer list associated to a (finite) linked list *)
 
 Definition plist := list pointer.
@@ -39,19 +42,19 @@ Inductive reachable (a: alloc_table) (l: memory pointer)(r: memory pointer) : po
 Inductive reachable_no_cycle (a: alloc_table) 
 :  memory pointer->memory pointer->pointer-> pointer->list pointer -> Prop :=
   | Path_no_cycle_null : forall l r : memory pointer,forall p2:pointer,
-       forall lp :list pointer, reachable_no_cycle a l r p2  p2 lp
+       reachable_no_cycle a l r p2 p2 (p2::nil)
   | Path_no_cycle_left :
       forall l r : memory pointer,
       forall p1 p2:pointer, forall lp : list pointer,
-        valid a p1 -> ~ (In (acc l p1) lp) ->
-        reachable_no_cycle a l r (acc l p1) p2 (cons p1 lp)->
-          reachable_no_cycle a l r p1 p2 lp
+        valid a p1 -> ~ (In p1 lp) ->
+        reachable_no_cycle a l r (acc l p1) p2 lp ->
+          reachable_no_cycle a l r p1 p2 (p1::lp)
   | Path_no_cycle_right : 
        forall l r : memory pointer,
       	forall p1 p2:pointer, forall lp : list pointer,
-        	valid a p1 -> ~ (In (acc r p1) lp) ->
-                  reachable_no_cycle a l  r (acc r p1) p2 (cons p1 lp)-> 
-                   reachable_no_cycle a l r p1 p2 lp.
+        	valid a p1 -> ~ (In p1 lp) ->
+                  reachable_no_cycle a l r (acc r p1) p2 lp -> 
+                  reachable_no_cycle a l r p1 p2 (p1::lp).
    
 Inductive unmarked_reachable (a: alloc_table) (l: memory pointer)(m:memory Z)(r: memory pointer) : pointer ->  pointer -> Prop :=
   | Path_unmarked_null : forall p:pointer, (acc m p) = 0 ->unmarked_reachable a l m r p  p
@@ -100,13 +103,199 @@ apply Path_right;auto.
 replace (acc r p1) with (acc r0 p1);auto.
 Qed.
 
+
+Lemma mem : forall (x:pointer) l, {In x l}+{~ In x l}.
+induction l;simpl;auto.
+elim (pointer_eq_dec a x).
+intro;left;left;auto.
+intro ne1;elim IHl.
+intro e2;left;right;auto.
+tauto.
+Qed.
+
+Section acyclic_path.
+
+Variable a: alloc_table.
+Variables l r: memory pointer.
+Axiom T:False.
+
+(*Lemma concat : forall (p1 p2 p3: pointer) list,~(In p1 list)-> reachable_no_cycle a l r p1 p2 list ->
+reachable_no_cycle a l r p2 p3 list -> reachable_no_cycle a l r p1 p3 list.
+intros.
+induction H0;auto.
+apply Path_no_cycle_left;auto.
+apply IHreachable_no_cycle.
+intuition.
+apply H2.
+unfold In in H4;intuition.
+inversion H3.
+
+*)
+
+(*
+Lemma affaibli : forall (lp:list pointer) (p1 p2:pointer), reachable_no_cycle a l r p1 p2 lp ->
+ reachable_no_cycle a l r p1 p2 nil.
+fix 4.
+intros lp p1 p2 H;inversion H.
+intros;constructor.
+constructor 2;auto.
+apply (affaibli _ _ _ H2).
+intros;constructor 2;[auto|auto|idtac]. 
+exact H2.
+apply affaibli with lp.
+intros;constructor 3;[auto|auto|idtac].
+exact H2.
+Qed.
+
+inversion H1;subst.
+constructor.
+apply H1.
+generalize lp H1;clear IHreachable_no_cycle H1 H0 lp;induction lp;auto.
+intros;apply IHlp.
+
+induction lp.
+auto.
+intros;apply IHlp.
+inversion H;subst.
+constructor.
+constructor 2;auto.
+intro;apply H1;simpl;right;auto. 
+
+
+intro H3;destruct H3.
+intro H0;induction H0.
+constructor.
+constructor 2;auto.
+generalize (IHreachable_no_cycle IHlp); clear IHreachable_no_cycle;intro reach.
+intros;constructor 2.
+auto.
+*)
+Scheme Reach_ind := Induction for reachable_no_cycle Sort Prop.
+
+Inductive Tail (A:Set): list A -> list A -> Prop:=
+Tail_id : forall l,Tail A l l
+|Tail_cons : forall a l m, Tail A l m -> Tail A l (a::m).
+
+Implicit Arguments Tail [A].
+Implicit Arguments Tail_id [A].
+Implicit Arguments Tail_cons [A].
+
+Fixpoint chop_until_last (p:pointer) (lp:list pointer) {struct lp} : list pointer:=
+match lp with
+nil => nil
+| x::q => if mem p q then chop_until_last p q else p::q
+end. 
+
+Fixpoint last (A:Set) (a:A) (l:list A) {struct l}:A :=
+match l with
+nil => a
+| x::q => last A a q
+end.
+
+Implicit Arguments last [A].
+
+Lemma chop_path : forall visited p,In p visited ->
+reachable_no_cycle a l r p (last p visited) (chop_until_last p visited).
+induction visited.
+simpl;intros p H;elim H.
+simpl last.
+simpl chop_until_last.
+intro p;destruct (mem p visited).
+intro.
+apply IHvisited;auto.
+intro H;destruct H.
+clear a0 H IHvisited.
+generalize visited n;clear visited n.
+induction visited.
+intros;constructor 1.
+intuition.
+
+(*simpl.
+intros.
+assert (H1:p<>p0).
+tauto.
+assert (H2:~In p0 visited).
+tauto.*)
+intros p0 H.
+apply chop_path;auto.
+intuition.
+
+Qed.
+
+Lemma remove_cycle: forall p1 p2, reachable a l r p1 p2 -> 
+exists visited:list pointer,
+ (forall p0,In p0 visited -> 
+(exists lp, reachable_no_cycle a l r p0 p2 lp)) ->
+(reachable_no_cycle a l r p1 p2 visited).
+intros p1 p2 R.
+induction R.
+exists (p::nil). 
+intros;constructor.
+destruct IHR.
+elim (mem p1 x).
+Focus 2.
+intro notIn;exists (p1::x);intros;constructor 2;auto.
+apply H0.
+intros.
+simpl In in H1.
+destruct (H1 p0 (or_intror (p1=p0) H2)).
+exists x0.
+assumption.
+Focus 2.
+destruct IHR.
+elim (mem p1 x).
+Focus 2.
+intro notIn;exists (p1::x);intros;constructor 3;auto.
+apply H0.
+intros.
+simpl In in H1.
+destruct (H1 p0 (or_intror (p1=p0) H2)).
+exists x0.
+assumption.
+intro.
+exists x.
+intro.
+generalize (H0 H2);intro.
+
+auto.
+inversion H3.
+rewrite H6 in H4.
+inversion H4.
+rewrite H10 in H2;rewrite H12 in H2;elim (notIn H2).
+exists (p1::lp).
+subst lp.
+split.
+constructor.
+destruct x;inversion H15.
+
+constructor 2.
+auto.
+exists x0;split;auto.
+destruct H3.
+inversion H3.
+
+constructor 2.
+
+(* lemme : si reachable l alors reachable nil *)
+intros;elim (mem (acc l p0) visited).
+intro H2;generalize (H1 (acc l p0) H2);intro H3;apply IHR;auto.
+elim T. (* lemme: ajout d'une etape \u00e0 la fin d'un chemin *)
+intros;elim (mem (acc r p0) visited).
+intro H2;generalize (H1 (acc r p0) H2);intro H3;apply IHR;auto.
+elim T. (* lemme: ajout d'une etape \u00e0 la fin d'un chemin *)
+ 
+
+
+
+
 Lemma reachable_reachable_no_cycle : forall  (a: alloc_table)
  (l: memory pointer)(r: memory pointer) (p1 p2:pointer) ,
 reachable a l r p1 p2 -> reachable_no_cycle a l r p1 p2 nil.
 intros.
+
 induction H.
 apply Path_no_cycle_null.
-assert (
+
 apply Path_no_cycle_left;auto.
 
 
